「首戰即終戰」 中国共軍部隊遭印度坦克軍團鎖定

據英國《電訊報》（The Telegraph）報導，印度軍隊在班公錯湖周圍山丘已佔領一個重要中國境內軍營與高地，甚至在土地插上西藏故有的雪山獅子旗慶祝狂歡。報導稱印度在八月底清晨發動夜襲，報復中國派遣500名士兵試圖闖入曼冬錯（Spanggur），位於楚舒爾（Chushul）附近的狹窄山谷。中國官方目前已坦承班公錯一地遭佔領。隨後，印軍推進至制高點，共軍裝步部隊完全進入射程範圍，陷入完全劣勢。

綜合外媒報導，印度陸軍的特種作戰營在30日凌晨，成功挫敗解放軍的軍事行動，並佔領了班公錯湖(Pangong Tso)南部高地。同時軍團已經推進到中國主張的國境內約三至四公里。這次印度成功佔領班公錯南部高地，除了因為印度駐軍全副武裝，擁有坦克和火炮的支援，還佔據了制高點擁有地利，因此解放軍坦克和機械化步兵並未再推進。這次印軍成員除了印度人，還有不少藏人加入，原來這塊土地曾是屬於藏人子民的「復國基地」。

而印度軍方也表示，解放軍在班公錯南岸進行「挑釁軍事行動」，還試圖跨越實際控制線進入印度領土；印方發言人阿南德上校（Aman Anand）說，此舉違反「在拉達克東部持續對峙期間，軍事與外交接觸中達成的共識」。

而中方在衝突後已坦承該領土丟失，中國駐印度使館發言人嵇蓉參贊表示，「印軍破壞前期雙方多層級會談會晤達成的共識，在中印邊界西段班公湖以南地區、熱欽山口附近再次非法越線，公然挑釁，造成邊境局勢再度緊張。」對此，ptt網友紛紛表示「這才是首戰即終戰」、「那句馬英九到是沒錯，中國的終戰」、「解放軍根本不能打戰，只能用來維穩」。

都唔撚打
話知你推到入北京啦

印度都搞唔掂仲想搞美國

印度加油

應該入埋北京都仲係好嬲好嬲

【中印衝突】兩軍邊境互不退讓
胡錫進：印度決不會多得一寸土地

好型！

香港都可以考參吓呢個角度影返張